維穩派最緊要搞乜行動都要擺個"和"係頭先，綁住你班抗爭者，怕你地又成功衝擊到，搞到泛民冇面

標題同口號既意義係乜的確好重要，好影響之後既行動

例如：踢場波一開始要"和"住黎踢先，咁隊波一定唔會猛攻同主攻，"和"係被稱為"守和""悶和"，當然有"迫和"呢樣野，但"迫和"永遠係個場波開始咗而你落後既時候用，唔會一開始用，而且個"迫"字有主動性，"和"字變咗係輔助詞，就算係計兩回合果d，多數都係叫"反及""反勝"，要贏就多數都冇無"和"字

"和"字代表和平，和平同抗爭既行為係相反，和平同有動作亦係相反，反而和平同乜都唔做係最接近，和平接近維穩多於抗爭，抗爭首先一定會有亂有動作有破壞，和平抗爭？真正既和平抗爭，係體現於壓力下，和平抗爭係未必有武力同暴力，但一定要對政權有極大既壓力，咁先叫做和平抗爭，拉人鏈，唱歌，遊行不見得是去到有壓力既級數，似造樣，做戲，行為藝術居多，頂多係似宣傳，而非和平抗爭，因為對政府壓力極細，就算你拉人鏈由尖沙咀拉到上上水而冇後續動作，你最多只能夠打入健力仕紀錄大全，你拉一整日都係對政府唔能夠構成甚麼壓力

和勝和

五毛見得多
好似你咁單機咁失敗嘅都真係好難搵個第二個
有無諗過再去進修下？

補充：

還有之前的所謂"和勇合一"口號
其實"和"同"勇"本身就係兩種完全不同甚至行為上有極大衝突既意識，要和勇合一，首先，他們本身不是一樣要反送中爭取五大訴求嗎？如果係既話，立場一致，仲駛乜合一？多鳩餘
既然冇分過開，合一仲可以有咩意思？就係叫其中一方學自己，即係"和"叫勇變和，或者"勇"叫和變勇，咁倒不如直接開post講聲自己係和定勇，叫對方學你，跟你算啦，點解咁鬼鼠唔講清楚？
ok，你話要合一因為有相方爭執，咁全世界任何公司任何團體任何球隊任何學校任何家庭都會有爭執架啦，咁最正常既解決方法係大家提出問題，再去諗辦法解決佢，而且唔係永遠乜都唔搞清楚剩係識得叫人"不分化"或者乜都唔理就"夾硬屈人係鬼條五毛"，呢種行為只係同共產黨一樣，你係乾脆殺掉一些與你有唔同意見既同路人，倒返轉你只解決個人，你唔係解決緊個問題，最終個問題依然存在，你話人係鬼時，你的行為更加鬼，只有鬼先至會答唔到人家既問題而去老屈返人，真正有心為件事好既人，一定會去聽取各方意見同埋搵方法去解決件事，而唔係夾硬解決個人
仲有個排名問題，"和勇合一"都仲要放個"和"字排頭先，好明顯開此口號的人是應同和理非的，心態上亦想勇武學返佢地轉頭，合一？一開始乜唔係已經係有共同敵人，唔係要爭取五大訴求嗎？仲合咩一？有乜野唔認同，咪傾吓囉？點解最正路既方法唔做，係要做d奇怪口號推廣？
仲有既係，如果一開始認同各有和做，咁仲合咩一？如果唔係要對家跟你，根本就冇需要叫乜野合一，你冇野做時就請做返正經野啦，無謂膠化個抗爭，除非你心理面本身只係想盡方法去維穩，把抗爭盡快閉幕

咁快趣就見到4樓有個示範俾大家睇，點樣遇到問題就死都老屈咗人先，又永遠都唔答人問題，呢種就係永遠只殺有疑問既隊友唔解決問題既人，呢種人係乜，唔駛畫公仔畫出腸啦，我連續幾次用個"人"黎稱呼4樓已經係好客氣

又係你呀
你都幾失敗
可以做到人人都屌你

拉

起底不推文

屌我果d全部都唔係人黎既，有乜所謂

咁快趣就見到9樓有個示範俾大家睇，點樣遇到問題就死都老屈咗人先，又永遠都唔答人問題，呢種就係永遠只殺有疑問既隊友唔解決問題既人，呢種人係乜，唔駛畫公仔畫出腸啦，我連續幾次用個"人"黎稱呼9樓已經係好客

你點知的